電莖除咗廣告同直播呢啲之外 其實點賺錢？

點解會有人肯投資喺個虛擬世界度

廣告錢>任何嘢

足球除左廣告同直播錢之外 其實係點賺錢

點解仲有人投資落無生產力的遊戲度

點解nike 廣告叫人跑步而唔係叫人買nike 波鞋？
（雖然都會有nike波鞋出現）

除左比膠之外
嘗試諗一下，Sport同E-Sport一樣都係Sport
運動有存在價值，用番同樣的理據都可以支持電子運動（競技）

打比賽 贏獎金

電視除左廣告同直播錢之外 其實係點賺錢

外圍黑市, 即係好似拳手咁收錢訓底, 假如有既話

全世界比賽好似都靠廣告費run落去
娛樂既嘢,本身就無生產力架啦

賽馬賽狗好似唔洗賣廣告
不過唔關你人事

直播同拍片好易明，大把人捐錢, youtube都有廣告費
仲未計遊戲公司比錢介紹佢隻驚

不如講下搞戰隊/電莖比賽d老細點搵錢
有咩產品會係電莖比賽落廣告?
間遊戲公司-佢要宣傳隻驚
電腦硬件類 例如電莖keyboard電莖顯卡
電莖椅之類嘅野

到底d公司肯洗幾多錢落去sponsor比賽同戰隊 成效係咪真係咁大
冇乜留意哩方面，聽聞好多戰隊都蝕緊錢

足球起碼係真實 打假波都係真實世界
但係電莖乜都攞唔到喺手 全部都係1010010101

好多戰隊都係靠遊戲公司本身既補助或者聯盟中所訂立既規則比選手月薪同埋戰隊既營運費

電競成條生產鏈咁明顯樓主都睇唔明 其實討論唔到

戰隊 個term好搞笑

除非你場場親身去現場睇
如果唔係足球比賽都係螢幕入面ga事
流傳，記錄下來的也只是一個個虛擬影像
同樣係攞唔到手的1010

如果攞唔到係手ga野係毫無價值
咁你銀行存款入面果幾個1010又有無價值呢
無ga唔該送比我

連登都係虛擬世界
但班毒撚就繼續上

電莖

條生產鏈其實唔難睇
直播 + 軟硬件廣告係最大嘅收入來源
之前有新聞講過話 google 幕後放咗好多錢落去 （佢自己嘅廣告 + youtube gaming 應該可以搵返轉頭）
但我覺得問題係望落個勢唔伀可以長期維持落去。是但一個巨頭收手唔做，條鏈都要斷

ISP係咪最大能力嗰個

銀行存款可以顯示到財力 搵錢能力
但係ranking......打機能力

銀行存款也可以顯示你借左幾多錢
視乎你點樣演譯堆數據，同埋你掌握幾多背景資料

足球可以理解做一個有規則，有策略的競技比賽，亦同樣可以解釋為一堆人追住個波尻跑浪費時間

電子競技雖然係虛擬，也同樣可以理解為有不同規則和策略的競技比賽
視乎你掌握幾多背景資料同埋用咩野角度睇

銀行存款可以換錢，這點已經證明虛擬數據可以帶黎實際收益
視乎你識唔識點變出黎

你唔知道個密碼ga話，就算比你千億存款都係無用